香港地讀咁多書到最後都係搵份剛剛好10k既工

我92年出世，當年係考尾2果屆CE，果次差少少分先上到中6，咁就決定重讀一年。
撞正末代會考，個人就更加緊張，最後得個位數字分數，仲差過第一次考。
都唔緊要，咁岩學校肯俾機會我跟DSE果條路重讀（小妹校內成績top20%)，咁一心諗住AL都唔洗考，可以考好個dse，直升3大。
考dse後放榜，同期望有d出入，中英1左，唔緊要，呀sir話讀high dip asso一樣上3大。

點知發覺中英1左只可以讀foun dip先，我揀左cccu，foundip屌打晒班人，順利升左asso讀acc
讀左兩年，gpa剛剛好2.0，發覺入唔到3大，8大都有d難，最後揀左OU。

OU要我year2開始讀，唔緊要，我知我讀得掂，時間唔係問題，始終學歷係最重要。讀完3年，假假地都叫做有hon，咩hon就唔多講。
出到黎搵工搵左半年都冇人請，最後有份9k文員請左我（5.5days)

我對香港真係好絕望，咁多年讀咁多書，拎左咁多張cert，究竟係為左d咩

絲打讀書唔叻點解要格硬讀...你第次次都升唔到中六就應該接受結果，唔好繼續兜圈。個陣讀個fd>hd>出嚟做野，運氣好而家應該有20k

做雞搵95k

一係做工程 唔係搵得多 辛苦d 但總有得做 e.g.保養 裝修 地盤

假膠post?

假膠

讀書講多架咩
讀得有質素先得架大佬

多就得不如唔洗考試直接計你讀左幾多粒鐘

GPA 2.0 都冇諗下原因？

假膠post

9k咪當拿下經驗 做返1 年咪走 開頭係咁架啦

女仔冇乜所謂
做個文員仔搵個有樓男仔結婚埋單就撚就喇

想問讀到幾多歲先出黎做野? 26?

絲打可否留tg

假膠到好似香討d post咁

儲下錢，去讀護士算啦，都26歲，工餘時間搵下男仔，考到護士就19k～20k，咁樣條路會易行好多。
前提係你唔驚血同可以係醫院既高壓環境下冷靜工作。

假膠到咁

女就是撚但

男就仆街

gpa剛剛好2.0
此post已完

老老實實你唔係讀書材料,不如搵樣興趣去專攻發展仲好啦。文員呢D專業性都冇既工只係浪費你青春。

玩開wechat

中英炒左

d血咁核突

女仔做地盆想曬死咩

都26歲，係工揀你，唔係你揀工，做人現實d好嘛？
唔係諗住有個degree就可以去政府aco，而家幾萬人掙緊千幾位，掙崩頭。出面d讀社工碩士既為做社工個萬幾二萬最少都要比160k去讀3年，而且收生條件係難到普遍d人係有1～2個master's degree。
ou degree holder, whoever?

咁唔一定做地盤架嘛 做保養未冇咁曬囉 同埋靚女做工程有著數

你果讀好多書同重讀十年中五都叫讀好多書
無咩分別wor....

而家諗返真係唔好係中學磨太耐
有幾多個repeat真係有明顯進步

寧願快少少上HD/Asso轉上去好過

起底功能真係幫真心討論的人省番好多時間

FD計5條2呀

你學校應該唔多讀書人
有咩可能頭20%入面會有個係中英得1

我係本人，個acc通常係我呀哥用多

考警察諗唔諗得過

喺中英文拎1個時就應該知道自己喺時候出野啦

Btw 連登多假膠

證明唔適合讀書應該及早搵第二樣野學？

樓主asso GPA 2.0
無壽讀醫療科啦
出錯會死人架

ive仔天下第一

degree有2.4

樓主都可以考慮考警考海關…

Ou係大學黎？

利層，請緊人

利申：請緊人， junior grade accountant

我諗你對「讀咁多書」既理解同一般人有d出入

一般人: 1st hon + master
樓豬: 死讀爛讀要張cert

你一早應該接受自己唔係讀書嘅材料
如果後生 d 攞幾年出嚟捱
今日都唔會高不成低不就
分分鐘你去做 sales 都仲好景過依家

依家你又會放唔低身段
堅持要做白領
唉
錯哂

我而家都叫做degree holder, 而家香港根本已經冇得救

大佬呀 你呢個CASE完全可以叫做讀唔到書格硬讀添啦...

假膠好有趣？

小妹你d興趣都幾小妹喎
又nba又電莖又炒服

但你嗰d書係屎片嚟

我同樓主條路幾似
不過係我自己選擇 依家So far幾好

92年 會考1分
之後我接轉校直接同個校長講降底2年 入DSE第一年
因為我心知第一年 制度未穩 好多野多數會好鬆可以博

無錯DSE個陣已經5科合格以上
入左BU Asso
不過我都唔係讀書料 再玩埋D乜so物so
畢業之後 當然唔會再讀上去啦 曬鳩氣的
第一份全職都係 文員仔 9千5
因為我知道出黎做野工搵工 成績其實唔睇
做左年多 係時候要過江龍了
第二份 依家萬六月薪

人比人比死人 有D搵緊兩萬六 一樣笑鳩我人工低
不過依家起碼對得住自己
樓主可以做住先 騎牛搵馬
老土講句 你搵文員仔人工高極有限 初出嚟做野更加唔會多
同埋好多時人工真係自己Fight返嚟 唔好望佢加你
隨非你好似我咁懷住騎牛搵馬儲經驗既心態

咁你讀得廢咪無用囉

share ac

雖則覺得樓主係假膠，但經歷同佢有d似
第一次考ce 13 ，分，第一次考dse 18分，考完呢兩次試深知自己唔係讀書材料
讀完ive 都無諗過繼續讀上去了，死死地氣打份牛工算了，總算夠食夠著。人比人比死人，而家夠洗咪算

讀書多但讀唔好，有咩用
抵你10k

讀完ou 搵份文員真係浪費左了

由1分變五條二應該讀得下書 如果你讀埋落去 應該唔差

啱
真係出嚟第一份10k都未死得住
做夠一年搵工即走

Btw,腦細同腦細之間係唔可以互通某一個員工收幾錢人工
呢個係犯法行為
咁所以HR見工會問你上一份幾錢呢人工
我講左咩自己參透

唔知你笑乜啦

讀書既野個個目的唔同

政府工就全基本上係大學都一視同仁
升學就睇hon 話知你hku 定樹仁開大

理論上 係Ou讀到first hon個人認為會比其他u既first hon更勁

因為ou成績唔拉curve
過到3.5條線做first hon姐係你超過有一半學分係拎A 4.0

而拎A係85分以上

利申：鯨大仔

你咁既成績搵9k算唔錯

佢asso都可以讀到得gpa2.0
你叫佢讀護士
即係叫佢去死架啫

假膠 負皮 上一頁

9.5k

校內成績top20%又單數又gpa2.0 lol

事實係讀個asso浪費左兩年
本來而家20000了

我已經參透左 參透埋右
所以第二份 跳咁多

得罪講句
讀埋D咁嘅書就唔好話自己讀得多書啦
質素唔掂呢

睇個名都知係假膠啦好嘛

中英1左 但係一開始aim3大

我中學讀書係top20%

假膠都咁講嫁啦
中英得1我覺得你要做嘅唔係讀飯dip
而係去做智力測試

讀幾多書, 同幾多錢人工, 無人講過係成正比的.... 不過, 係樓主文中, 係唔識考試定係睇得自己太高呢??

第一次 CE 差少少分先上到中6, 第二次都失敗左, 到 DSE 本身講校內成績top20%, RESULT 到出到來, 中英1左.... 到ASSO, GPA 只有 2.0..... 你有幾多籍口比自己唔接受自己失敗? 要知道自己弱點先可以進步的....

上到鯨大咩hon就唔多講
可能隨時2nd low都無

譚仔你畢到業未

香港已死

只可以講你比人行多左路，條路係去邊人生一日未完一日都唔知，我認同學歷都重要，特別係現今世代人人要 certificate 去 prove 你既 ability, 但有 cert唔一定等於有料，但遊戲規則係咁冇法
BTW 希望你做幾年儲d經驗可以轉份好d人工既工啦！騎牛搵馬住先

唔適合讀書，發掘下自己興趣更好

中英得一 讀護士害死人

BTW, 其實而家考警同海關都多人爭（女仔）
因為兩個starting point人工都跑贏好多工，所以唔係容易掙
如果真係有毅力就要開始操體能

我都識好多護士都係當年會考5分，都做到en

你係咪真係有讀過書

你自己計下

一係假膠，一係弱智

Gpa2.0都可以入ou

問：故事主人翁畢業後幾多歲？

靚和與男性交際能力強先得，讀咁多書都讀殘晒，仲叫人諗呢樣？

唔係個個人都適合拍拖，結婚，和組織家庭。唔好再俾咁多可能會害人的建議。

你係讀得書多，但係讀埋啲垃圾

校內top20%，但公開差。

絲打應該死在 EQ 和 stress management 上。

間學校有幾廢先可以留兩次班嘅人都top 20%

我temp得一皮都係5day，你仲要5.5 .....

送咁多年錢比啲學店然後問點解自己份工咁頹 人蠢真係無藥醫

band2尾，每年都有十個直上8大

我就學生哥黎
上年dse 5科16分 夜榜就唔服氣考多次
今年再考 雖然唔係話升左好多分 但就已經確定有degree讀（夠分入ling U分數 三大名氣果科 ）
但係坦白講 考多年就算盡哂力仲係唔得就要接受你唔岩香港讀書果套 早啲讀下asso hd呢啲濕9野就出黎做野拎經驗儲人際關係 錢一定有得賺 就係睇你自己有幾搏幾勤力而決定早定遲賺到錢
利申講野1999 又未踏入社會 但我講果啲都係聽過好多好多出到社會拼搏既人既意見而綜合既

但唔係會有reference check 咩？好似會check埋前份工幾多人工

以前就會check晒嘅
不過早幾年通過左競爭條例
薪金資料會損害僱員利益,唔可以講俾競爭對手知
所以而家HR最多只係查下你係咪係果到做過,問下你工作表現

有線新聞有出過講競爭條例

第三方獨立公司發佈過往薪金資料都要不記名
所以除非僱員自我申報,否則而家腦細係唔應該知道你上一份人工嘅實數

我都係會考 最為一屆 後來去左ive然後ou 我第一份工都係得一萬 e加份工因為有allowance可以去到二萬 重點係你要諗清楚想係邊行發展先 然後先去搵 我個人覺得文員冇前途+冇錢途 我都好絕望架 搵左超過一百份工先得4份有得見 唉 所以隨便做住先 鬼叫冇錢

太低啦掛 你冇溫書定係個科對你黎講太難？我中學都好廢 但上到ou努力左有3.2 gpa

錯！
係我地死

死死地氣? 講到好屈就咁

而家啲中五政府工都大把大學生爭喎

band 5 top 20%

最重要係讀會計
會計成班孤寒財主
出一皮人工請個 fresh grad 都嫌貴
抵佢地請唔到人

樓主明顯死在情緒及壓力管理上
考公開試太緊張
所以byebye

真

OU 冇hon grad
都搵到15K office 工wor

asso gpa 2.0都可以賴係公開試太緊張
真係公開試失手個啲有認真讀asso gpa輕鬆過三爆四

你係讀得耐書，唔是讀得多書

係叫病人去死

負評先 您條垃圾打埋我好耐未睇過嘅香討post 垃圾中嘅垃圾

唔知香討既post係點

如果唔係假膠，真係只可以話你太L蠢， 仲呻10k工，差唔多啦

我同你同年，grad左3年搵梗40k

你咪搵個有錢男人過世囉，都幾好丫

得個OU degree都叫讀得多書？

但樓主校內成績好。

asso時間比較緊張和自由市場，所以樓主死時間管理。

公開試死壓力管理。

即係樓主係時間管理、壓力管理都唔掂。

而呢兩樣係critical skills, 係良好eq的重點。

所以樓主出黎做野都好難做得好，拍拖都未必會拍得好。

你自己計下幾多年

年數有撚意義咩，愛因斯坦二十中就已經提出相對論tim啦

咩圖

識個92年一早出黎做地盤 已經好早搵緊五 六萬一個月

我都睇哂文 我自己都係讀ou ge 今年 final year 睇番你個case 得2.4 其實係third hon 講真ou non jupas 收生 基本係看似正常同識講野就收 我自己都係HD GPA 2頭 其他唔收先入ou ( 因為英文差） 入左ou 分兩批人 一批係jupas 入 正規步兵 另一批係 義和團 差唔多

基本上宜家degree 太濫 send cv 好多都要睇你public exam result , 因為畢業生沒工作經驗 dse 同大學成績 反眏你個人係點 （ 語文能力+專長）

其實你都幾好運啦 中英1 + third hon 有文職做 （因為女仔）唔好覺得grad 完一定有工番（ 我有fd 都係做緊waiter /waitress 甚至加入失業大軍 做隱青

其實僱主無歧視任何院校只不過係interview 要反超前8大 學生先得 （ eng written test + speaking ) with 普通話情境對答

女仔真係快d 擇個ok ge 男朋友 ( 財力同正常樣） 然後上岸就岩 （ 運用自身優勢） then 留係屋企照顧小孩就ok

好多人推介去地盤做工人 人工高 不過地盤有地盤要求 （成日曬 要 搬野同大力）咁咪唔駛dse

仲有紀律部隊都ok 前提要過到體能

正常人唔會好似你咁讀咁多書

關香港咩事？其他地方無窮人？
仲有，我都係92 搵緊28k
第一份工10k

做邊行

法律界

你真係當護士係人係狗都入得 佢一左中英就已經唔得啦

讀會計悔終生
Ive civil 更開心

唔係話讀左found dip當5條2？

yes

大把人dse 有五條二 點解要收你依個found dip 妹

睇樓主似唔岩讀書 nursing咁多野讀咁多野記 就算入到都一係自己quit一係被quit

女神就唔會得9.5k la

就係咁多人好似你唔肯面對現實至搞到所有人一齊攬炒
唔係讀書材料點解要勉強自己讀u,
你又唔係一次半次失手個隻

未講完，
你repeat第一次收皮個陣正正經經讀個dip之後出黎搵工，家下都有15k啦起碼

絲打做雞算喇
讀書勉強唔黎

一個人只係識理論係唔夠
出黎做野累積社會經驗
將你讀書理論應用到實戰

讀account係原罪
會計師

幾多gpa攞幾多k。你估淨係睇cert咩，你係咩quali就行咩路，有料你就唔洗咁轉折咁屈就拎張OU啦。人地讀野雞大學都威過你

散仔真係唔難，聽講入面有好多陪跑唔用腦既考生

唔係讀書材料就一早出去番工算啦，死讀爛讀為張ou cert好咩。
你知唔知個問題就係你自己廢，gpa 2.0呀
你冇3.5都唔洗指意升番city啦
仲話想升三大

定呢個只係膠post only

當你唔係假膠 gpa 2.0其實都幾難攞到 冇啲決心都攞唔到呢個分數 亦都唔好怨人

Hd grad gpa 2.17 表示完全冇人肯請 4個月廢青路過

咁你讀左咁奈用左咁多錢得咁既成績係為左d咩，點解你唔諗下點解人高分你低分人高人工你低人工？

唔到你覺得核突，人地根本唔會比interview你

講到讀護士好撚簡單咁 讀同做係兩回事 為錢而讀就唔好做喇

中英都1你仲哂時間讀落去已經行錯路
睇你個心態都以為有張沙紙就以為過左海做神仙
算罷啦你

屌起一起底假膠

個個都degree，你都係再讀多個degree穩陣

喺，我都喺咁諗，準備ou 好鬼灰

女仔真係冇所謂
男真係等食屎

冇聽過學位貶值咩
比左十幾廿皮得個吉

好彩degree既學費全部政府俾姐

咁我都有幾個有錢仔追緊既...

人工仲低過巴士佬

唔好ar 英文没3級 唔好讀degree 讀左同無讀一樣

但中英1左

有幾撚top呀

又一個冇自知之明既on9
根本就唔係讀書既材料

咁可以點 考翻？

我自己考左3次英文 先成功由2(2223) 升到3 ( 3424) 就算考到個3 讀ou 商科已經勉強 不過女仔就可以唔考 ge 揾番個男朋友 carry 自己ok 男仔 ge 應該不能蓋全( 駡埋你娘親) 得eng 2 很有可能連screening 都過唔到 遑論有interview